\documentclass[a4paper,8pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{../../silabus}

\begin{document}

%%Setear variables
\setPeriodoAcademico{2018-B}
\setNombreAsignatura{Estructuras Discretas III}
\setNombreProfesor{}
\setGradoProfesorAbreviado{}
\sylabusHeader

\academicaTable
{Ciencia de la Computación} %Escuela Profesional
{CS1002113} %Código de la asignatura
{3$^{er}$ Semestre.} %Número del semestre
{Semestral} %Características
{17 Semanas} %Duración
{2 HT} %Número de horas teóricas
{} %Número de horas prácticas
{0} %Número de horas seminarios
{2 HL}  %Número de horas laboratorio
{2} %Número de horas Teórico-práctico
{3} %Número de créditos
{CS1001102,CS1001208} % Prerrequisitos (separados por comas)

\administrativaTable
{Doctor} %Grado académico del profesor
{Ingeniería de Sistemas e Informática} %Departamento académico
{6} %Número de horas totales
{2} %Número de horas - lunes
{-} %Número de horas - martes
{2} %Número de horas - miercoles
{2} %Número de horas - jueves
{-} %Número de horas - viernes
{101} %Aula de clase - lunes
{-} %Aula de clase - martes
{101} %Aula de clase - miercoles
{101} %Aula de clase - jueves
{-} %Aula de clase - viernes


\begin{fundamentacion}
En algebra abstracta se explotará las nociones de teoria de números, grupos, anillos y campos para comprender en profundidad temas de computación como criptografía y teoría de la codificación.

\end{fundamentacion}

\begin{sumilla}
\item 
\item 
\item \IASCryptography
\item 

\end{sumilla}

\begin{competenciasAsignatura}
\item \ShowCompetence{C1}{a}
\item \ShowCompetence{C8}{a}
\item \ShowCompetence{C16}{j}
\item \ShowCompetence{CS2}{i}

\end{competenciasAsignatura}

\begin{contenidos}


%inicio unidad
\nextUnidad{}
\nextCapitulo{}
\nextTema{Número enteros, algoritmos de la división, máximo común divisor, algoritmo de Euclides y algoritmo extendido de Euclides. Ecuaciones diofánticas}
\nextTema{Aritmética Modular y Operaciones en Zn: suma, resta, multiplicación, inversa y exponenciación.}
\nextTema{Congruencia, conjunto de residuos, congruencia lineal, teorema chino del resto.}
\nextTema{Generadores de números primos y pseudo-aleatorios, función phi de Euler, teorema pequeño de Fermat, teorema de Euler, teorema fundamental de la aritmética y factorización.}

\cite{Rosen2011}, \cite{Grimaldi03}, \cite{Koshy07} 


%inicio unidad
\nextUnidad{}
\nextCapitulo{}
\nextTema{Grupos: propiedades, operaciones, homomorfismos e isomorfismo, orden de un grupo, grupos cíclicos, teorema de Lagrange y raíces primitivas.}
\nextTema{Anillos y cuerpos: propiedades, sub-anillos, dominios de integridad.}

\cite{Grimaldi03}, \cite{Gallian2012}, \cite{Koshy07} 


%inicio unidad
\nextUnidad{\IASCryptography}
\nextCapitulo{\IASCryptography}
\nextTema{\IASCryptographyTopicBasic}
\nextTema{\IASCryptographyTopicCipher}
\nextTema{\IASCryptographyTopicPublic}
\nextTema{\IASCryptographyTopicMathematical}
\nextTema{\IASCryptographyTopicCryptographic}
\nextTema{\IASCryptographyTopicSymmetric}
\nextTema{\IASCryptographyTopicPublicKey}
\nextTema{\IASCryptographyTopicAuthenticated}
\nextTema{\IASCryptographyTopicCryptographicProtocols}
\nextTema{\IASCryptographyTopicMotivate}
\nextTema{\IASCryptographyTopicSecurity}
\nextTema{\IASCryptographyTopicCryptographicStandards}
\nextTema{\IASCryptographyTopicQuantum}

\cite{Menezes96}, \cite{Paar2011}, \cite{Forouzan08} 


%inicio unidad
\nextUnidad{}
\nextCapitulo{}
\nextTema{Elementos, proceso de transmitir una palabra}
\nextTema{Esquemas de codificación: paridad, triple repetición, verificación de paridad y generación de códigos de grupo.}

\cite{Grimaldi03}, \cite{Trappe05} 





\end{contenidos}




\begin{estrategiasEnsenanza}
    \begin{metodos}
        Método expositivo en las clases teóricas \\
        Método de elaboración conjunta en los seminarios taller y en la elaboración del proyecto de investigación.
    \end{metodos}
    \begin{medios}
        Pizarra acrílica, plumones, cañón multimedia, material de laboratorio, videos, software.
    \end{medios}
    \begin{formasOrganizacion}
        %Se pone los que se necesiten
        \newItemFO{Clases Teóricas}{Desarrollo de los conceptos teóricos}
        \newItemFO{Seminarios}{Algo...}
        \newItemFO{Prácticas}{Algo...}
        \newItemFO{Laboratorio}{Aplicación de los conceptos vistos es clases teóricas.}
        \newItemFO{Otros}{Algo...}
    \end{formasOrganizacion}
    \begin{programacion}
        \newItemFO{Investigación Formativa}{Implementación de Sistema Computacional Web usando una base de datos relacional normalizada}
        \newItemFO{Responsabilidad Social}{Generar videos para la enseñanza de implementación de bases de datos y que sean disponibilizados de la población}
    \end{programacion}
    \begin{segumientoAprendizaje}
        Aquí va el seguimiento del aprendizaje
    \end{segumientoAprendizaje}
\end{estrategiasEnsenanza}


\begin{cronogramaAcademico}
    \newItemCA{Tema1}{Edward Hinojosa Cárdenas}{10}  %Tema/Evaluación - Docente - Porcentaje acumulado
    \newItemCA{Tema2}{Edward Hinojosa Cárdenas}{16}
    \newItemCA{Tema3}{Edward Hinojosa Cárdenas}{20}
    \newItemCA{Tema4}{Edward Hinojosa Cárdenas}{25}
    \newItemCA{Tema5}{Edward Hinojosa Cárdenas}{33}
    \newItemCA{Tema6}{Edward Hinojosa Cárdenas}{37}
    \newItemCA{Tema7}{Edward Hinojosa Cárdenas}{40}
    \newItemCA{Tema8}{Edward Hinojosa Cárdenas}{45}
    \newItemCA{Tema9}{Edward Hinojosa Cárdenas}{50}
    \newItemCA{Tema10}{Edward Hinojosa Cárdenas}{53}
    \newItemCA{Tema11}{Edward Hinojosa Cárdenas}{58}
    \newItemCA{Tema12}{Edward Hinojosa Cárdenas}{64}
    \newItemCA{Tema13}{Edward Hinojosa Cárdenas}{69}
    \newItemCA{Tema14}{Edward Hinojosa Cárdenas}{76}
    \newItemCA{Tema15}{Edward Hinojosa Cárdenas}{84}
    \newItemCA{Tema16}{Edward Hinojosa Cárdenas}{93}
    \newItemCA{Tema17}{Edward Hinojosa Cárdenas}{100}
\end{cronogramaAcademico}

\begin{estrategiasEvaluacion}
    \begin{evaluacionContinua}
        Práctica y Laboratorios en cada clase sobre los temas realizados, tanto para el primer parcial (EC1), segundo parcial (EC2) y tercer parcial (EC3).
    \end{evaluacionContinua}
    \begin{evaluacionPeriodica}
        \newItemEP{Primer Examen}{ponderación}
        \newItemEP{Segundo Examen}{ponderación}
        \newItemEP{Tercer Examen}{}
    \end{evaluacionPeriodica}
    \begin{cronogramaEvaluacion}
        \newItemCE{11/5/2019}{11/5/2019}{11/5/2019}{30\%}
        \newItemCE{11/8/2019}{11/8/2019}{11/8/2019}{30\%}
        \newItemCE{11/12/2019}{11/12/2019}{11/12/2019}{40\%}
    \end{cronogramaEvaluacion}
    \begin{tipoEvaluacion}
        Tipo de evaluación
    \end{tipoEvaluacion}
    \begin{instrumentosEvaluacion}
        Instrumentos de evaluación
    \end{instrumentosEvaluacion}
\end{estrategiasEvaluacion}

\begin{requisitosAprobacion}
\item El alumno tendrá derecho a observar o en su defecto a ratificar las notas consignadas en sus evaluaciones, después de ser entregadas las mismas por parte del profesor, salvo el vencimiento de plazos para culminación del semestre académico, luego del mismo, no se admitirán reclamaciones,
alumno que no se haga presente en el día establecido, perderá su derecho a reclamo.
\item Para aprobar ...
\end{requisitosAprobacion}

\bibliography{CS1D3.bib}
\bibliographystyle{apalike}

\fecha
\firma

\end{document}


