\documentclass[a4paper,8pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{../../silabus}

\begin{document}

%%Setear variables
\setPeriodoAcademico{2018-B}
\setNombreAsignatura{Cálculo en una Variable II}
\setNombreProfesor{}
\setGradoProfesorAbreviado{}
\sylabusHeader

\academicaTable
{Ciencia de la Computación} %Escuela Profesional
{MA1002117} %Código de la asignatura
{3$^{er}$ Semestre.} %Número del semestre
{Semestral} %Características
{17 Semanas} %Duración
{4 HT} %Número de horas teóricas
{2 HP} %Número de horas prácticas
{0} %Número de horas seminarios
{}  %Número de horas laboratorio
{2} %Número de horas Teórico-práctico
{5} %Número de créditos
{MA1001210} % Prerrequisitos (separados por comas)

\administrativaTable
{Doctor} %Grado académico del profesor
{Ingeniería de Sistemas e Informática} %Departamento académico
{6} %Número de horas totales
{2} %Número de horas - lunes
{-} %Número de horas - martes
{2} %Número de horas - miercoles
{2} %Número de horas - jueves
{-} %Número de horas - viernes
{101} %Aula de clase - lunes
{-} %Aula de clase - martes
{101} %Aula de clase - miercoles
{101} %Aula de clase - jueves
{-} %Aula de clase - viernes


\begin{fundamentacion}
Este curso introduce los primeros conceptos del álgebra lineal, así como los métodos numéricos con un énfasis en la resolución de problemas
con el paquete de sotfware libe de código abierto Scilab.
La teoría matemática se limita a los fundamentos, mientras que la aplicación efectiva para la resolución de problemas es privilegiada. 
En cada tópico, se enseña unos cuantos métodos de de relevancia para la ingeniería. 
Los conocimientos sobre estos métodos prepara a los estudiantes para la búsqueda de alternativas más avanzadas, si se lo requiere.

\end{fundamentacion}

\begin{sumilla}
\item Introducción
\item Álgebra lineal
\item Métodos Numéricos

\end{sumilla}

\begin{competenciasAsignatura}
\item \ShowCompetence{C1}{a}
\item \ShowCompetence{C20}{j}
\item \ShowCompetence{C24}{j}

\end{competenciasAsignatura}

\begin{contenidos}


%inicio unidad
\nextUnidad{Introducción}
\nextCapitulo{Introducción}
\nextTema{Importancia del álgebra lineal y métodos numéricos. Ejemplos.}

\cite{Anton}, \cite{Chapra} 


%inicio unidad
\nextUnidad{Álgebra lineal}
\nextCapitulo{Álgebra lineal}
\nextTema{Álgebra matricial elemental y determinantes.}
\nextTema{Espacio nulo y soluciones exactas de sistemas de ecuaciones lineales Ax = b:}
\nextTema{Sistemas tridiagonal y triangular y eliminación gaussiana con y sin giro.}
\nextTema{Factorización LU y algoritmo Crout.}
\nextTema{Conceptos básicos sobre valores propios y vectores propios}
\nextTema{Polinomios característicos.}
\nextTema{Multiplicaciones algebraicas y geométricas.}
\nextTema{Estimación de mínimos cuadrados.}
\nextTema{Transformaciones lineales.}

\cite{Anton}, \cite{Chapra} 


%inicio unidad
\nextUnidad{Métodos Numéricos}
\nextCapitulo{Métodos Numéricos}
\nextTema{Fundamentos de soluciones de sistemas de ecuaciones lineales Ax = b: métodos de Jacobi y Gauss Seidel}
\nextTema{Aplicación de factorizaciones de matriz a la solución de sistemas lineales (descomposición de valores singulares, QR, Cholesky) Cálculo numérico del espacio nulo, rango y número de condición}
\nextTema{Conclusión de la raíz:}
\nextTema{Bisección.}
\nextTema{Iteración de punto fijo.}
\nextTema{Métodos de Newton-Raphson.}
\nextTema{Fundamentos de la interpolación:}
\nextTema{Interpolaciones polinomiales de Newton y Lagrange.}
\nextTema{Interpolación de spline.}
\nextTema{Fundamentos de la diferenciación numérica y la aproximación de Taylor.}
\nextTema{Aspectos básicos de la integración numérica:}
\nextTema{Trapecio, punto medio y regla de Simpson}
\nextTema{Cuadratura gaussiana}
\nextTema{Conceptos básicos sobre las soluciones numéricas a las EDOs:}
\nextTema{Diferencias finitas; Métodos de Euler y Runge-Kutta}
\nextTema{Convertir ODEs de orden superior en un sistema de ODEs de bajo orden.}
\nextTema{Métodos de Runge-Kutta para sistemas de ecuaciones}
\nextTema{Método simple.XYZ}
\nextTema{Breve introducción a las técnicas de optimización: visión general sobre la programación lineal, sistemas lineales acotados, programación cuadrática, descenso gradiente.}

\cite{Anton}, \cite{Chapra} 





\end{contenidos}




\begin{estrategiasEnsenanza}
    \begin{metodos}
        Método expositivo en las clases teóricas \\
        Método de elaboración conjunta en los seminarios taller y en la elaboración del proyecto de investigación.
    \end{metodos}
    \begin{medios}
        Pizarra acrílica, plumones, cañón multimedia, material de laboratorio, videos, software.
    \end{medios}
    \begin{formasOrganizacion}
        %Se pone los que se necesiten
        \newItemFO{Clases Teóricas}{Desarrollo de los conceptos teóricos}
        \newItemFO{Seminarios}{Algo...}
        \newItemFO{Prácticas}{Algo...}
        \newItemFO{Laboratorio}{Aplicación de los conceptos vistos es clases teóricas.}
        \newItemFO{Otros}{Algo...}
    \end{formasOrganizacion}
    \begin{programacion}
        \newItemFO{Investigación Formativa}{Implementación de Sistema Computacional Web usando una base de datos relacional normalizada}
        \newItemFO{Responsabilidad Social}{Generar videos para la enseñanza de implementación de bases de datos y que sean disponibilizados de la población}
    \end{programacion}
    \begin{segumientoAprendizaje}
        Aquí va el seguimiento del aprendizaje
    \end{segumientoAprendizaje}
\end{estrategiasEnsenanza}


\begin{cronogramaAcademico}
    \newItemCA{Tema1}{Edward Hinojosa Cárdenas}{10}  %Tema/Evaluación - Docente - Porcentaje acumulado
    \newItemCA{Tema2}{Edward Hinojosa Cárdenas}{16}
    \newItemCA{Tema3}{Edward Hinojosa Cárdenas}{20}
    \newItemCA{Tema4}{Edward Hinojosa Cárdenas}{25}
    \newItemCA{Tema5}{Edward Hinojosa Cárdenas}{33}
    \newItemCA{Tema6}{Edward Hinojosa Cárdenas}{37}
    \newItemCA{Tema7}{Edward Hinojosa Cárdenas}{40}
    \newItemCA{Tema8}{Edward Hinojosa Cárdenas}{45}
    \newItemCA{Tema9}{Edward Hinojosa Cárdenas}{50}
    \newItemCA{Tema10}{Edward Hinojosa Cárdenas}{53}
    \newItemCA{Tema11}{Edward Hinojosa Cárdenas}{58}
    \newItemCA{Tema12}{Edward Hinojosa Cárdenas}{64}
    \newItemCA{Tema13}{Edward Hinojosa Cárdenas}{69}
    \newItemCA{Tema14}{Edward Hinojosa Cárdenas}{76}
    \newItemCA{Tema15}{Edward Hinojosa Cárdenas}{84}
    \newItemCA{Tema16}{Edward Hinojosa Cárdenas}{93}
    \newItemCA{Tema17}{Edward Hinojosa Cárdenas}{100}
\end{cronogramaAcademico}

\begin{estrategiasEvaluacion}
    \begin{evaluacionContinua}
        Práctica y Laboratorios en cada clase sobre los temas realizados, tanto para el primer parcial (EC1), segundo parcial (EC2) y tercer parcial (EC3).
    \end{evaluacionContinua}
    \begin{evaluacionPeriodica}
        \newItemEP{Primer Examen}{ponderación}
        \newItemEP{Segundo Examen}{ponderación}
        \newItemEP{Tercer Examen}{}
    \end{evaluacionPeriodica}
    \begin{cronogramaEvaluacion}
        \newItemCE{11/5/2019}{11/5/2019}{11/5/2019}{30\%}
        \newItemCE{11/8/2019}{11/8/2019}{11/8/2019}{30\%}
        \newItemCE{11/12/2019}{11/12/2019}{11/12/2019}{40\%}
    \end{cronogramaEvaluacion}
    \begin{tipoEvaluacion}
        Tipo de evaluación
    \end{tipoEvaluacion}
    \begin{instrumentosEvaluacion}
        Instrumentos de evaluación
    \end{instrumentosEvaluacion}
\end{estrategiasEvaluacion}

\begin{requisitosAprobacion}
\item El alumno tendrá derecho a observar o en su defecto a ratificar las notas consignadas en sus evaluaciones, después de ser entregadas las mismas por parte del profesor, salvo el vencimiento de plazos para culminación del semestre académico, luego del mismo, no se admitirán reclamaciones,
alumno que no se haga presente en el día establecido, perderá su derecho a reclamo.
\item Para aprobar ...
\end{requisitosAprobacion}

\bibliography{MA102.bib}
\bibliographystyle{apalike}

\fecha
\firma

\end{document}


