\documentclass[a4paper,8pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{../../silabus}

\begin{document}

%%Setear variables
\setPeriodoAcademico{2018-B}
\setNombreAsignatura{Algoritmos y Estructuras de Datos}
\setNombreProfesor{}
\setGradoProfesorAbreviado{}
\sylabusHeader

\academicaTable
{Ciencia de la Computación} %Escuela Profesional
{CS1702224} %Código de la asignatura
{4$^{to}$ Semestre.} %Número del semestre
{Semestral} %Características
{17 Semanas} %Duración
{2 HT} %Número de horas teóricas
{2 HP} %Número de horas prácticas
{0} %Número de horas seminarios
{4 HL}  %Número de horas laboratorio
{2} %Número de horas Teórico-práctico
{5} %Número de créditos
{CS1702118} % Prerrequisitos (separados por comas)

\administrativaTable
{Doctor} %Grado académico del profesor
{Ingeniería de Sistemas e Informática} %Departamento académico
{6} %Número de horas totales
{2} %Número de horas - lunes
{-} %Número de horas - martes
{2} %Número de horas - miercoles
{2} %Número de horas - jueves
{-} %Número de horas - viernes
{101} %Aula de clase - lunes
{-} %Aula de clase - martes
{101} %Aula de clase - miercoles
{101} %Aula de clase - jueves
{-} %Aula de clase - viernes


\begin{fundamentacion}
El fundamento teórico de todas las ramas de la informática descansa sobre los algoritmos y estructuras de datos, este curso brindará a los participantes una introducción a estos témas, formando así una base que servirá para los siguientes cursos en la carrera.

\end{fundamentacion}

\begin{sumilla}
\item Grafos
\item Matrices Esparzas
\item Arboles Equilibrados

\end{sumilla}

\begin{competenciasAsignatura}
\item \ShowCompetence{C1}{a}
\item \ShowCompetence{C2}{b}
\item \ShowCompetence{C5}{c}
\item \ShowCompetence{CS2}{b}

\end{competenciasAsignatura}

\begin{contenidos}


%inicio unidad
\nextUnidad{Grafos}
\nextCapitulo{Grafos}
\nextTema{Concepto de Grafos.}
\nextTema{Grafos Dirigidos y Grafos no Dirigidos.}
\nextTema{Utilización de los Grafos.}
\nextTema{Medida de la Eficiencia. En tiempo y espacio.}
\nextTema{Matrices de Adyacencia.}
\nextTema{Matrices de Adyacencia etiquetada.}
\nextTema{Listas de Adyacencia.}
\nextTema{Implementación de Grafos usando Matrices de Adyacencia.}
\nextTema{Implementación de Grafos usando Listas de Adyacencia.}
\nextTema{Inserción, Búsqueda y Eliminación de nodos y aristas.}
\nextTema{Algoritmos de búsqueda en grafos.}

\cite{Cormen2009}, \cite{Fager2014} 


%inicio unidad
\nextUnidad{Matrices Esparzas}
\nextCapitulo{Matrices Esparzas}
\nextTema{Conceptos  Iniciales.}
\nextTema{Matrices poco densas}
\nextTema{Medida de la Eficiencia en Tiempo  y en Espacio}
\nextTema{Creación de la matriz esparza estática vs Dinámicas.}
\nextTema{Métodos de inserción, búsqueda y eliminación}

\cite{Cormen2009}, \cite{Fager2014} 


%inicio unidad
\nextUnidad{Arboles Equilibrados}
\nextCapitulo{Arboles Equilibrados}
\nextTema{Árboles AVL.}
\nextTema{Medida de la Eficiencia.}
\nextTema{Rotaciones Simples y Compuestas}
\nextTema{Inserción, Eliminación y Búsqueda.}
\nextTema{Árboles B , B+ B* y Patricia.}

\cite{Cormen2009}, \cite{Fager2014} 





\end{contenidos}




\begin{estrategiasEnsenanza}
    \begin{metodos}
        Método expositivo en las clases teóricas \\
        Método de elaboración conjunta en los seminarios taller y en la elaboración del proyecto de investigación.
    \end{metodos}
    \begin{medios}
        Pizarra acrílica, plumones, cañón multimedia, material de laboratorio, videos, software.
    \end{medios}
    \begin{formasOrganizacion}
        %Se pone los que se necesiten
        \newItemFO{Clases Teóricas}{Desarrollo de los conceptos teóricos}
        \newItemFO{Seminarios}{Algo...}
        \newItemFO{Prácticas}{Algo...}
        \newItemFO{Laboratorio}{Aplicación de los conceptos vistos es clases teóricas.}
        \newItemFO{Otros}{Algo...}
    \end{formasOrganizacion}
    \begin{programacion}
        \newItemFO{Investigación Formativa}{Implementación de Sistema Computacional Web usando una base de datos relacional normalizada}
        \newItemFO{Responsabilidad Social}{Generar videos para la enseñanza de implementación de bases de datos y que sean disponibilizados de la población}
    \end{programacion}
    \begin{segumientoAprendizaje}
        Aquí va el seguimiento del aprendizaje
    \end{segumientoAprendizaje}
\end{estrategiasEnsenanza}


\begin{cronogramaAcademico}
    \newItemCA{Tema1}{Edward Hinojosa Cárdenas}{10}  %Tema/Evaluación - Docente - Porcentaje acumulado
    \newItemCA{Tema2}{Edward Hinojosa Cárdenas}{16}
    \newItemCA{Tema3}{Edward Hinojosa Cárdenas}{20}
    \newItemCA{Tema4}{Edward Hinojosa Cárdenas}{25}
    \newItemCA{Tema5}{Edward Hinojosa Cárdenas}{33}
    \newItemCA{Tema6}{Edward Hinojosa Cárdenas}{37}
    \newItemCA{Tema7}{Edward Hinojosa Cárdenas}{40}
    \newItemCA{Tema8}{Edward Hinojosa Cárdenas}{45}
    \newItemCA{Tema9}{Edward Hinojosa Cárdenas}{50}
    \newItemCA{Tema10}{Edward Hinojosa Cárdenas}{53}
    \newItemCA{Tema11}{Edward Hinojosa Cárdenas}{58}
    \newItemCA{Tema12}{Edward Hinojosa Cárdenas}{64}
    \newItemCA{Tema13}{Edward Hinojosa Cárdenas}{69}
    \newItemCA{Tema14}{Edward Hinojosa Cárdenas}{76}
    \newItemCA{Tema15}{Edward Hinojosa Cárdenas}{84}
    \newItemCA{Tema16}{Edward Hinojosa Cárdenas}{93}
    \newItemCA{Tema17}{Edward Hinojosa Cárdenas}{100}
\end{cronogramaAcademico}

\begin{estrategiasEvaluacion}
    \begin{evaluacionContinua}
        Práctica y Laboratorios en cada clase sobre los temas realizados, tanto para el primer parcial (EC1), segundo parcial (EC2) y tercer parcial (EC3).
    \end{evaluacionContinua}
    \begin{evaluacionPeriodica}
        \newItemEP{Primer Examen}{ponderación}
        \newItemEP{Segundo Examen}{ponderación}
        \newItemEP{Tercer Examen}{}
    \end{evaluacionPeriodica}
    \begin{cronogramaEvaluacion}
        \newItemCE{11/5/2019}{11/5/2019}{11/5/2019}{30\%}
        \newItemCE{11/8/2019}{11/8/2019}{11/8/2019}{30\%}
        \newItemCE{11/12/2019}{11/12/2019}{11/12/2019}{40\%}
    \end{cronogramaEvaluacion}
    \begin{tipoEvaluacion}
        Tipo de evaluación
    \end{tipoEvaluacion}
    \begin{instrumentosEvaluacion}
        Instrumentos de evaluación
    \end{instrumentosEvaluacion}
\end{estrategiasEvaluacion}

\begin{requisitosAprobacion}
\item El alumno tendrá derecho a observar o en su defecto a ratificar las notas consignadas en sus evaluaciones, después de ser entregadas las mismas por parte del profesor, salvo el vencimiento de plazos para culminación del semestre académico, luego del mismo, no se admitirán reclamaciones,
alumno que no se haga presente en el día establecido, perderá su derecho a reclamo.
\item Para aprobar ...
\end{requisitosAprobacion}

\bibliography{CS210.bib}
\bibliographystyle{apalike}

\fecha
\firma

\end{document}


